公曆農曆每19年重覆一次，其實唔一定

公曆農曆每19年重覆一次，其實唔一定，最多只係多數係

例
1985年年初一，係2月20日
2004年年初一，係1月22日

相差成個月

仲有冇？

咁都畀你諗到

未聽過
你有counter example, 叫講嗰個自己check

舊曆同新曆生日19年會重覆一次
不過有一個情況會例外

雖然叫就十九年七閏
但實際上一個太陽年同12個朔望月相差嘅比例係比較難用份數表達
所以就粗略咁叫十九年七閏
詳見:

1985年農曆新年問題: